---
title: 算力装甲
date: '2025-03-09'
linkTitle: https://yufree.cn/cn/2025/03/09/arm-with-computer/
source: 博客 on Miao Yu | 于淼
description: |-
  <p>自从去年搞了拍照耳机眼镜，我对算力就越来越感兴趣，预计很快就能看到类似算力装甲的东西出现。</p>
  <p>首先，我一直十分反感显示屏。如果你放两块不同刷新率或亮度或色彩显示屏在我面前，我也许能看出这两个不一样，但如果仅考虑现实的东西本身，大脑会直接抽象出实体概念，然后忽略掉所有细节，也就识别不同显示屏的区别。因此，我其实无法感受到显示技术的进步，什么高刷新率或低亮度，单独看完全体会不到区别。也正是因为这种关注内容的偏好，我会对虚拟现实与增强现实的产品比较感兴趣，前年就买过那种通过USB连接显示的眼镜来打游戏，我很清楚眼前的图像其实是一块很小的OLED屏幕的折射成像，但具体到眼前就是一块看起来很大的屏幕浮 ...
disable_comments: true
---
<p>自从去年搞了拍照耳机眼镜，我对算力就越来越感兴趣，预计很快就能看到类似算力装甲的东西出现。</p>
<p>首先，我一直十分反感显示屏。如果你放两块不同刷新率或亮度或色彩显示屏在我面前，我也许能看出这两个不一样，但如果仅考虑现实的东西本身，大脑会直接抽象出实体概念，然后忽略掉所有细节，也就识别不同显示屏的区别。因此，我其实无法感受到显示技术的进步，什么高刷新率或低亮度，单独看完全体会不到区别。也正是因为这种关注内容的偏好，我会对虚拟现实与增强现实的产品比较感兴趣，前年就买过那种通过USB连接显示的眼镜来打游戏，我很清楚眼前的图像其实是一块很小的OLED屏幕的折射成像，但具体到眼前就是一块看起来很大的屏幕浮 ...